[亮劍] 美國正式起訴華為及孟晚舟 含詐欺共23項罪名

美國正式起訴華為及孟晚舟 含詐欺共23項罪名

美國司法部於美東時間周一（28日）下午4時半召開記者會，宣布正式起訴中國電信科技廠商「華為」、副董事長兼首席財務官孟晚舟、以及其子公司，罪名共23項，含多起詐欺、竊取美國第三大電信商T-Mobile的商業機密（機械人技術）、違反伊朗制裁令。包括商務部長羅斯（Wilbur Ross）、國土安全部長尼爾森（Kirstjen Nielsen）及聯邦調查局長瑞伊（Michael Wray）等要員都一同出席這場記者會。美國司法部正尋求從加拿大引渡孟晚舟，白宮最晚得在周三（30日）前，正式提出引渡要求。

司法部代理部長惠塔克（Matthew Whitaker）與聯邦調查局長瑞伊在記者會共同宣布兩個系列的指控，共23項罪名，10項針對華為2家子公司竊取美國電信商T-Mobile技術，13項針對孟晚舟與3家華為子公司違反伊朗制裁案，起訴書中的犯罪活動可追溯到10年前，對美國經濟和國家安全構成嚴重威脅。

檢方表示，華為、特別是孟晚舟，涉嫌向銀行說謊、誤導銀行以及美國當局，隱瞞於伊朗的商業活動。據起訴書，孟晚舟多次隱瞞與一家伊朗公司Skycom的關係，華為子公司於2017年發現美方已在調查，並試圖將證人帶回中國，避免聯邦調查局查緝。檢方還指控華為利用一家香港空殼公司，在伊朗銷售其設備。

中國華為公司創辦人任正非的女兒孟晚舟，因為違反美國對伊朗的制裁禁令，及謊騙美國多間金融機構，觸犯聯邦詐欺罪，上月1日在溫哥華被捕。她目前獲准保釋，美國最晚得於周三（30日）提出引渡，否則孟晚舟將獲釋。惠塔克周一表示將於期限前引渡，聽證會定於下月6日。

加拿大《環球郵報》（The Globe and Mail）上周一（21日）引述加國駐美大使麥諾頓（David MacNaughton）的說法，指美國已通知加拿大政府，正式啟動把孟晚舟引渡至美國受審的程序。美國司法部隔天也表示，會尋求如期引渡孟晩舟。（北美中心／綜合外電報導）

口交部：汪汪汪

召喚沙格拿（反熱）

又贏

戰狼交咗稅未呀？仲未出動嘅？

口交部「𠽌𠽌𠽌」

今次一定要捉番十個八個美國人先得

加拿大人就咁搞，搞美國人一陣咪多幾件高官仔女畀人趕出美國

戰狼要出動

又有得睇口交部, 環鳩屎報發撚晒茅

唔洗趕走 不過全部凍結資產

咁搞法要座300年都似。

噚日贏國又周咗件膠拿大人，話詐欺罪

劉鶴周三（30日）率團出訪華盛頓，與美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）為首的代表團展開新一輪貿易談判，外界預料雙方討論中國經濟「結構性」轉變的三大問題。

美國白宮周一（28日）表示，總統特朗普（Donald Trump）將於周四與在華盛頓與中國國務院副總理劉鶴會面。

劉鶴又要俾人撚狗咁撚

今日一定吠到瘋狗症咁

某程度都好同情佢，想退休又無得退，夾硬畀雜種叫佢去搵美國講數，去到美國又畀人撚狗，仲要畀全世界睇住畀人撚法，返到支那又要畀雜種屌辦事不力，我係佢自殺死左佢啦

華為可以收皮了

其實戰狼唔需要救佢走，只需成功阻止鬼子提出引渡要求就OK。

每日見唔到支爆新聞就周身唔聚財

國家級間諜組織

爆咩撚野呀？
支贏新聞黎咖

沒有疑犯就沒有引渡

即刻亡國

其實中國人做生意根本冇一個循規蹈矩
共產黨都知 應該話共產黨管治都係呃呃騙騙渡日 大家心知肚明
不過美帝做野實要吠下既

鄰國咁大反應都係驚猛玩周引渡左過去 唔知會爆幾多大鑊，會唔會又抑鬱

人地經濟學大師

btw 呢啲真係又傾又砌，禁住你黎抽

快啲捉美國人 入監獄過年

堂堂一個大國
做撚埋啲咁小學雞嘅嘢真係肉鳩酸

好大機會

犯我中華者，雖遠必豬

搞咁耐剩捉加拿大人都知邊個好恰嘅
搞到美國人呀侵真係怕會示範咩叫雖遠必殊

中國或成為大贏家

支那可以點？

口交部出動

在你身後
有一個強大的祖國

可能到時俾人偷龍轉左鳳
你都知啲軟禁野幾廢架啦

營救行動

熱烈地彈琴熱烈地唱

中國日日都贏

厲害了我的国
地表最強
中国成最大贏家

美帝

人在加拿大點捉美國人
引渡咗就學北韓噉玩禁錮

係唔係等劉鶴上咗機先宣佈

使唔使贏到咁盡

所以咪話支那只敢搞加拿大，唔敢搞美國

究竟邊個驚邊個都未知

喺中國想自殺都唔得，只可以他殺

去美國大使館尋求政治庇護算啦

中國或成為最大贏家

美國秘密敦促各國 全面防堵華為參與5G網路部署

唔會趕，你拉幾多，我拉雙陪再加控間碟罪

等睇口交部打飛機

咩壓抑，人地又偷機密又違反伊朗制裁令，咁都唔做佢先奇怪

90日deadline到左未

劉鶴：抗議
老美：司法獨立 係咪唔想傾制裁
劉鶴：

次撚次中共出黎屌鳩人懶係勁之後，美國唔聲唔聲一出手打到你中共冇得還手，真係好治療

你理佢做咩丫
咁改一樣岩

［普天同慶］支爆倒數90日

仲有30日

年～又過年
恭喜你～恭喜你～

[厲害了] 紐時：華為網控程式碼，可遠端引導資訊流

呢鑊野中共應該捉多幾個境內加拿大人判以死刑去抗議

召喚華春瑩

過完年班工人有咩做

新年大禮

夠唔夠薑拉美國佬呢

今次要對萊特希澤
應該好快會有定案
分分鐘唔洗等多30日就談判破裂

去美國過年啦

仲乜著三間唔支持國貨

人地可能著abibas 國貨黎

Iranjob個email

打仗啦

中国：糾正錯誤

派特種部隊去救啦

23條！

加拿大咪撚玩嘢呀屌你

人質

交咗稅先

班5毛仲唔快D入黎賺下錢，犬兩聲護下主

點忍呀堂堂支那狗

即刻反擊啦

坐番幾十碌先好走呀
或者坐一世

諗唔到點護住

我真係恭喜佢呀

講到華為咩都係自己整咁

快d亮劍啦

支牌嚟, abigass

換個角度諗你隻5毛狗咁都要兜真係驚到瀨屎無糧出喎
睇黎中共真係好唔掂

一早講撚左，美國要大陸改革，即係要中共收皮，出面有班傻西以為侵生想要錢，人地叫大陸要跟返西方個套唔跟就打

急不及待想口誅了

好波

等睇口交部 環時 強烈譴責 後果自負
但咩都唔做

支那永遠淨係識蝦中國人 對住外國就死狗咁淨係敢瘋狂口交

孟晚踎

美國惡好多 適時刻制都係贏

戰狼而家要救地球唔得閒呀

好提神

中國警告限制華為5g發展既國家後果自負

睇下阿爺會唔會開放市場 比美國大公司進入大陸市場

不過都好難

引渡都係中國贏 贏贏贏

抵撚死

一開放市場等同亡黨
共產黨係寧願亡國都唔會亡黨

等睇共狗收皮好耐
希望有生之年可以睇到

吳京出動

處死在中美國人丫

可能直接開戰

咁大鑊

慢慢踎

左膠總理都嬲嬲豬啦

贏國點都會贏

晚共刁煬帝個千金喺美國讀緊書呀

好期待支那會點吠法

今舖就真係FBI啦

直接沒收啦

加油！唔好比佢停！

幾時制裁埋香港呀？快啦！

當當大國 國民俾美國狗捉 驚咩沒收
即刻反美加殺美國人

淨係可以響街邊乞

充公 等堆女既做雞 男既做鴨

口交部

口交部嚴正交涉 出兵攻打美帝震懾洋鬼子

應該說侵除了想要錢外，還要中共作出全面改革;包括全面開放巿揚;全面開放資訊流通;取消貿易補貼;取消外資入中國巿場要成立合營公司;全面執行保護知識產權，談討國企角色;這些項目執行只會令中共Game over.....根本這次會議只是空談;還有面對美方代表萊特希澤;這是美方對華最強硬代表……

應該陸續有來
贏國真係好蠢
本來加拿大過左膠總理同trump trump
有啲唔妥嘅
依家連成一線

雖遠必誅

十個八個咁少？

讀完喇下話.. 雜總都幾十歲人, 個女唔通30歲仲讀緊書

贏呀

屌你，最期待的畫面.jpg

諸左個自已人，因為知道得太多

吳京誅撚咗美帝未呀

起訴係第一步，俾 offer 轉控方證人先係戲肉，同肥平單嘢一樣，不過肥平唔好彩，有個更大粒嘅非洲小國總統快過佢轉做鬼頭仔，肥平只有硬食。

呀慢慢踎應該冇咁快開口住，視乎侵侵搵齊佢喺美國嘅親戚出嚟保護未，你知中共應該一嚟就洗頭艇運晒大陸做人質先㗎啦

呢個真

華為無咗共諜
可以專注從事業務
中國或成最大贏家

成個復仇者聯盟捉鳩哂佢
等班美國佬冇marvel睇佢哋就知驚

應該已經搵左幾個替身

全力支持美國

可以點 已經不斷求人地唔好打壓

口交部個網都入唔到了

你係屋企踩死隻曱甴係因為你好唔掂？

好似之前習總叫過佢返中國，不過最後唔理佢

撚狗

美帝又輸

仲唔捉番十件八件美國佬去輪流雞姦?

一於捉幾個美籍中國人嚇吓美國先!

豬年有個好開始

拉人 > 美國怕華為, 中國贏
唔拉人 > 美國怕華為, 中國贏

邊有得輸

呢啲新聞，睇見都精神一震，成個人即刻開心曬

換個角度嚟打飛機

其實談判早就破裂左好多次

唔係返返支那咩？

快手談判完，差唔多時間加埋嗰25%關稅先

商務部長羅斯強調，起訴華為是執法行動，不影響即將舉行的貿易談判。

費事一陣又燈
留名睇加拿大左膠腳軟拒絕先

孟晚舟：雖然今次冇咗我一個孟晚舟，但仲有千千萬萬個孟晚舟喺美國。

又黎

好彩加拿大有全民投票
如果真係腳軟個靚仔總理十月落硬台

古希臘，因為一個靚女海倫，打特洛伊戰爭。
而家一個阿嬋慢慢踎，唔係咁就打世界大戰下話？

單方面俾人打叫唔叫大戰

支持

今次一定追住來咬；不過要睇保守黨個分裂影響幾大先

司法部代理部長惠塔克（Matthew Whitaker）

呢個大隻仔講野好有霸氣

返鄉創業

劣J大國

好想睇華春迎同黃毅死正把口又有咩講
之前好撚串架

等睇爆大鑊

起訴書披露美國電訊商機械人被華為盜取經過

【Now新聞台】美國的起訴書描述華為派員工竊取美國電訊商T-Mobile的機械人商業機密過程，顯示華為對此鍥而不捨。

事件涉及的機械人是叫Tappy的裝置，它可以模擬人類的手指在手機上不斷進行按鍵動作，測試智能手機的輕觸式螢幕有沒有問題。

Tappy雖然由T-Mobile研發，但其他手機生產商可以帶產品到實驗室使用機械人測試手機。

起訴書指，華為最初透過獲准使用實驗室的員工向T-Mobile人員查詢Tappy的資料，但引起對方懷疑，其後華為將行動升級，派工程師到美國。在獲准進入實驗室的華為員工帶同下檢查Tappy裝置，但被T-Mobile發現，宣布禁止大部分華為員工進入實驗室。

起訴書指，餘下最後一個獲准使用實驗室的華為員工，最後乾脆將Tappy帶走，交給華為工程師拍照及分析。該名員工最後交還Tappy，聲稱事件純屬誤會，但T-Mobile最終決定禁止所有華為人員使用實驗室設施

拉返十個八個鬼佬再告佢地藏毒，有指甲鉗就告佢藏有危險性武器，兩條都告唔到就有耳仔都佢地盜竊國家機密

中国人的技術研發，能算偷麼？

為了一個女人，可以去到盡，